中文大學香港首府再度發功

中大醫學院：

//【促請收緊入境措施】鑒於新型冠狀病毒的嚴峻發展，為控制疫情， 中大醫學院今天（1月28日）促請香港政府進一步收緊入境政策，以減低跨境傳播風險。

未來一至兩星期將會是疫情發展的關鍵時刻，我們必須密切留意湖北省以外是否有社區爆發的情況出現，特別是在香港鄰近地區。一旦鄰近地區出現社區爆發，屆時將很難避免病毒帶菌者進入本港，大大增加跨境慱播風險。

故此我們促請香港政府盡快採取果斷措施，防患於未然，及早收緊入境政策，包括建議把限制入境的範圍進一步擴大至湖北省以外的其他疫症擴散地區、加強強制檢疫 (quarantine) 及醫學監察 (medical surveillance) 等措施。

收緊入境政策雖不能完全杜絕跨境傳播，但可有效減少隱形患者入境的機會，降低受感染人數，從而減輕對本地醫療系統造成的負荷。

我們明白收緊入境政策涉及多種考慮，亦會對社會經濟及民生帶來不同程度的影響，但市民大眾的健康及安全不容妥協，防疫工作一定是「宜早不宜遲、宜緊不宜寬」，我們敦促政府果斷並迅速採取行動，以有效減低病毒在本地傳播的風險。

最後，我們再次強調市民注意個人健康及衛生的重要，並要誠實申報病歷和旅遊史。每一個人都在防治和控制疫情中扮演重要角色。醫學院亦會繼續與政府、醫管局及各持份者保持緊密聯繫和溝通，齊心抗疫，守護香港民康。//

Source: CUHK Medicine Facebook page

又係我中大打手

仲有冇人唔服我上個Post

呵呵又cut funding

患難見真情

請大家睇清楚呢一日邊個係企係道理既一方、正義既一方

推

我愈黎愈擔心中大下下都企到咁前

一大

最後堡壘又發功仲有冇人話我地係暴徒

上醫治國

Francis chan係咪揹鑊先
係就不如自己出黎講兩句

都唔好唔記得今日港大醫學院個記招 佢地啲數字拎嚟做文宣好有用

推埋行動post 1.29

推到全港出黎多謝 高等學府教授

Pish

香港仲有間咁既大學好撚自豪

係時候到我地用行動幫香港出聲1.29

困乏我多情

Push

香港首府fc ed

Hku撚表示我愛中大

我愛中大

多啲界別發聲

我愛暴大

暴徒大學並非浪得虛名

[求下大家] 盡快立即三罷

唔係要收緊
係要直接封關

Francis好波！

真一大

暴大

推行動post

關都未封 就想你地送死呀

港共德政 停止來往武漢高鐵及航班
咩話? 武漢一早封左市 你唔封佢都黎唔到 咁叫做左野?
依加叫你封關呀 唔俾支那人入呀撚屌!

林鄭: 你射咗啦? 咁我幫你戴返個套先

港共德政更新 24小時火化服務
所有預防措施都不了 病了火化就可以
仲可以連埋黑警囤積已久嘅無可疑屍體一齊火化
林鄭等咗好耐架啦 掟落樓都慳返

林: 不如戴返個套
林鄭: 你射啦！我搵咗醫院24小時墮胎啦

終於有同路人入黎一齊推

中大贏到開巷

暴大做到野

藍絲又屌鬼

推埋呢個

大家可能唔知03有唔少前線醫生係中大畢業既respect

Cu > hku

利申：hku

我係中大人呀Hi
利申: 非中大人

中大好撚多研究生/ post-doc 係大陸人，住喺深圳
日日中港兩邊走
報呢啲有鬼用咩？

謝醫生一定要保佑我地

完勝港大
梁卓偉講句野都要驚到閪咁

我愛暴大好遺憾讀唔到

我係暴大人啊hi

落馬洲關口淪陷

中大打手推推

Kongu又輸

比啲事氣

大家請幫手轉告，我地一定要向政府施壓
時間已經唔多。一日就係一日，我地唔可以畀沙士再現一次 ，所有醫護一個都不能少

------------------------------------------------------------------------------------------
-必需延長新年法定假期， 由最短至2月2日為原則，隨時延長至另行通知。減少員工於工作環境交叉感染機會。

-任何內地回來香港的必需自行隔離14日，期間不得上班，， 需向政府申報地址顧主不得借此理由裁減員工，可向政府報銷一半工資。

-短期內封閉內地關口，所有內地自由行入境之旅行必須在指定時間內向政府匯報位置及進入隔離營等候遣返，如沒有症狀的將會遣返原地。限期後將會採用即捕即解及列入永久黑名單計劃。在內地需回港居民將即接先送去隔離營作檢查，等待檢測結果才能回家。

-醫療用品將於各民政事務署可作以市價發售給持香港有效身分證居民購買，有關用品會有記錄不得倒賣。如有經濟問題的市民則由社署處理醫療物資派發。

-任何隔離政策選扯以減輕居民影響為原則， 需定於離島或解放軍未使用之設施，香港居民及疫區人士分開安置。

In 暴大 I trust

我地係一大

估唔到faculty竟然企出黎講人話
真係好撚感動
其實中大班教授醫生絕大部分都好有心 好錫學生
入到去真係覺得好幸運
（點都會有幾個藍絲教授 呢個moment我當睇佢地唔到

樓主讀邊間

更顯中大珍貴

push

香港大學界有險可守

暴大又然

我都覺，雖然我冇讀過其他u
但係我絕對唔後悔揀咗cu

中大打手仲可以係邊間出黎

真呢抵刻企出黎真係唔簡單

香港人既大學

CU

林鄭表示：理撚得你 奶共緊要D

暴大手足

香港首府！

請多多支持

我個roommate咪就係平日冇野做住深圳，要上堂嘅前一晚先返宿

不過我叫佢咪返香港，同佢講香港病房爆曬炸。佢就話驚返香港途中架機有武漢人，所以淆底係鄉下等消息

puhh

叫佢放風出去

暴大萬歲！

希望可以一直壯大

中大
港大校友表示港大去食屎啦

不如自行封關

港人要打破中共既陰濕病毒戰略
除自發罷工逼令封關
就只有靠香港人生物專家搶先研發疫苗了
求專家發功

真
利申辣殺科大

係喎冇諗過
佢而家縮係屋企，街都唔敢出

中大校友表示自豪

咁都唔罷工就全港死得！

定醫護想制做2003重現？

黑暗兵法

校友

邊位

得返自己本土既教授可信 質素都係國際級Epidemiologist

屌你醫學院同nursing爭咁遠嘅

養兵千日用在一時 我相信唔少係本土受培訓既教授同時間競賽緊

抗疫保命
推翻政權

教授加油呀

睇得出 中大好唔想03重現

但係住深圳嘅staff冇得唔返工
識個住深圳嘅staff攞咗一半annual過年返鄉下
佢完全唔realize疫情咁嚴峻
返工遇正呢啲真係避無可避

Nursing school表示
Professionalism呢？

其實冇咩好考慮
抗疫一定係優先
林奠根本拉我地陪葬

暴大啲nds好多都對中國以外同埋佢做緊嘅野以外係完全冇sense
上星期四連大陸prof都戴曬罩，有件postgrad仲未知發生緊乜事咁

都仲未係全面徹底封關

我係中大人呀Hi

暴大畢業我自豪

中大九成黃
剩低一成就喺晒nursing School

所以話，林鄭幾時死呢？真係快啲死，唔好再害人喇！

香港首府 駁吾刀 其它U摺得

up

為中大感到驕傲
真正屬於香港人的大學

香港唯一大學。其他個d支那大學香港campus

多謝中大

暴大真手足

中大

暴大：

季炳強又派人攻打架啦

防下啲研究生好過

然後nursing重戇柒鳩鳩咁
講緊你呀，屌你老母車錫英

另一邊nursing school 出到紀律處分表示nursing 學生言論有違專業守則 屌你老母那打素

支持你 支持暴大 其他奶共奶到雪雪聲

暴大打手表示自豪！
暴大香港最高學府！

不過都想講勁撚多蝗pg同staff呢2日會落嚟
成棟都係蝗 點玩
唔想返office做lab

支持暴大！暴大香港第一

宜家啲nds開始返宿，暴大其實好危險

我都想講
醫果個school出頭
nursing班仆街就成日抽後腳